[美國大選] 拜登全國民調領先，但在搖擺州陷苦戰！大選隨時翻盤

2020年09月26日 15:53

記者吳美依／編譯

美國11月3日即將迎接2020年總統大選，《路透社》與市調公司易普索（Reuters/Ipsos）公布9月民調指出，民主黨候選人拜登（Joe Biden）在全國範圍領先總統川普，但在6個搖擺州都以5％內的差距險勝，陷入苦戰。

該民調9月11日至16日在各搖擺州訪問565至637位選民，並且根據年齡、種族、性別與教育程度進行加權，反映各州最真實的人口狀況。結果顯示，2位候選人在佛羅里達州、北卡羅來納州勢均力敵；拜登在亞利桑那州僅險勝1％，在賓州小幅領先3％，在威斯康辛州與密西根州都贏過5％。

報導寫道，2020年大選可能出現與2016年一樣憂喜參半的結果，也就是民主黨獲得多數選票，但共和黨贏得選舉人團票數與白宮。雖然拜登在全國選票具有初期優勢，21、22日的全國民調中也領先8％，但川普在搖擺州具有幾乎相同的勝選機會，而這些關鍵戰場的選舉人團票數已經足夠使其連任。

另外，雖然全美56％民眾不贊成川普防疫，且其中43％「強烈」不滿，但他在搖擺州的選情似乎沒有受到太大影響，甚至被認為更有能力帶動蓬勃經濟。

以佛州為例，選民被問及哪位候選人可以推出更好的防疫計畫時，2名候選人各自獲得一半的支持率；但談到誰能夠創造更多就業機會時，川普贏得51％，拜登則獲得41％。

是日搖擺州民調：
俄亥俄州：Biden +1.0%
北卡州 Biden +1.1%
佛州：Biden +1.7%
亞利桑納州：Biden +3.5%
賓州：Biden+4.8%

全數仍在誤差範圍內

我登必勝，唔洗講咁多廢話

川普咬緊拜登 力爭搖擺賓州

順帶一提
川普必須要係上述五州贏4個州先有機會連任
其中佛羅里達州唔可以輸
佛州一輸既 比佢贏埋內華達州同密西根州都無用

拜登必勝

但未計民主黨係郵寄選票做假

美國而家執政黨係共和黨

今屆輸德州贏佛州完全唔意外

如果輸德州既可以唔洗睇
川普贏晒所有搖擺州同偏藍州都無用
不過個人認為德州唔會翻

親中媒體到處都不停講trump有幾多問題

真係想同中宣部主席黎個親密接觸

拜登sure win

最大問題侵真係得罪灑傳統共和黨班人

睇錯搖擺賓州

四年前都已經得罪
冇共和黨元老支持

再燈，拜登應該贏到開巷

拜登選舉人票一定創歷年新高

仲未debate 已經咁

Btw #BLM

拜登一定贏到開巷

Biden must win

molamola 上屆就奇蹟姐
今次真係凍過水

講真trump同佢班支持者組織新黨好過啦，同民主共和三分天下

好似1968年華萊士咁